蘋論︰ 中共宣傳擦屁股優勢 恬不知恥 - 李平

蘋論︰
中共宣傳擦屁股優勢 恬不知恥 - 李平

武漢肺炎還在肆虐世界，至昨日已造成6.4萬人染疫、1,384人死亡的悲劇還在持續，兩岸四地乃至毗鄰國家還人心惶惶，中共已開動宣傳機器，製造集中力量辦大事的制度優勢的輿論，營造黨領導下打贏疫情狙擊戰的偉光正形象，以為世衞不以武漢冠名病毒，就當作全世界忘了病毒起源，以為自我吹噓全黨抗疫有功，就當作全世界忘了其隱瞞疫情的罪孽。如此打爛屎盆，再讚美自己擦屁股的制度優勢，恬不知恥，莫此為甚。

打爛屎盆子再讚美自己

中國官方聲稱，除湖北省之外，其他省分的武漢肺炎確診病例至昨日已實現十連降。在習近平下令減少過度防疫以免妨礙經濟活動後，這些數字究竟是說明復工具備條件，還是為復工製造條件？追蹤中國疫情的世界衞生組織顧問Ira Longini表示，由於湖北確診病例急劇增加，情況可能會進一步惡化，最終全球三分之二的人口可能被感染。

官字兩個口，中國官員玩弄統計數字更是出類拔萃。無論是GDP等經濟數據，還是地震水災等自然災害損失，或者礦難、瘟疫的人員傷亡，官方公佈的數字一向是取決於政治需要。習近平既然說「防控工作取得積極成效」，染疫病例豈能不降？

疫魔還在橫行，中共已迫不及待地跳出來宣揚自己的偉光正，一是頌揚習帝的英明部署、英明指揮，官媒宣傳抗疫無不以習近平的指示為先，奉其科學防治、精準施策為聖旨。二是頌揚社會主義制度集中力量辦大事的抗疫優勢，強調黨的集中統一領導是制度優勢所在，因此可以協調、調動全國資源。三是頌揚中國救地球、不惜「犧牲一個省救全世界」，湖北不再是向全世界輸出病毒的罪魁禍首，而是拯救地球的英雄。

如此顛倒因果，無視武漢是引爆或製造病毒的起源地，無視是中國刻意隱瞞令病毒禍延世界，無視定於一尊的體制令中國的疫情通報公佈機制失效，實在是無恥之尤。有網民揶揄：上聯「把小事拖成大事，後集中力量辦大事」，下聯「把朋友搞成敵人，再傾國之力禦強敵」，橫批「自做孽不可活」。也有網民痛斥：「你不能因為你打爛了屎盆子，然後就讚美自己擦屁股能力多麼多麼強。擦屁股能力強，是事實。屎盆子是你打爛的，也是事實。」

集中力量辦成瞞疫大事

不過，中共打爛了屎盆子是事實，擦屁股的能力有多強、集中力量辦大事的社會主義制度優勢有多強不見得是事實。其一，集中力量辦大事，不是社會主義、共產黨領導的優勢。秦始皇修長城、築阿房宮、建皇陵，不也是集中力量辦大事嗎？其二，共產黨領導下的集中力量辦大事，結果禍國殃民的前科累累，大躍進、文化大革命這樣的大事也顯示制度優勢嗎？其三，中共阻撓世衞把武漢肺炎列為「國際關注公共衞生緊急事件」，想證明自己不是第三世界國家，有能力獨自處理公共衞生危機，結果付出千萬人傷亡的代價，這是還要用人命堆出優勢嗎？

其實，要論一黨專政、定於一尊的制度優勢，莫過於集中力量隱瞞疫情。對武漢肺炎，醫院、地方疾控中心早已向上發出警示，但李文亮等八位醫生仍因「造謠」被公安傳喚、訓誡，央視等官媒連環炮轟造謠者，國家疾控中心、中央政府默許或支持武漢市、湖北省照常舉行政協、人大「兩會」，舉辦萬家宴、春節聯歡會。中共集中疾控專家、警察、記者、政府官員的力量，辦成的是隱瞞疫情的大事，抹殺的是公民言論自由、免於恐懼自由的權利。這種優勢正正再次驗證政治哲學家海耶克所說，社會主義之路就是通向奴役之路。

李平
周一至周六刊出